警世：地球暖化議題

地球空氣中彌漫二氧化碳，讓人類生存著；彌漫無窮無盡的可能性，坐等人類去發掘；亦彌漫人類的罪孽，摧毀著無辜的地球。

你有否感覺到氣溫越來越熱？而你總是埋怨著酷熱天氣，轉眼間便將空調調到18度。空調為你帶來一陣陣的涼快，卻嚴重危害地球的生態，促使它一步步邁向滅絕的邊緣。

地球曾經歷五次的大滅絕，而每次皆把當時的物種清除得一乾二淨，猶如在計算機按下「AC」一樣，一切歸零重來。而最嚴重的一次發生在2.5億年前，地球因大氣中的二氧化碳濃度增加，使溫度上升5度，氣溫急劇上升導致甲烷大量排放，加速暖化，所有物種其後都消失殆盡、所剩無幾。除了第五次大滅絕之外，其餘都直接與溫室氣體導致的氣候變遷有關。讀到此處，是否有似層相識的感覺？

第一次：奧陶紀-志留紀滅絕事件
第二次：泥盆紀後期滅絕事件
第三次：二疊紀-三疊紀滅絕事件
第四次：三疊紀-侏羅紀滅絕事件
第五次：白堊紀－第三紀滅絕事件 (from wiki)

人類以為自己能敵過大自然，上火星、上月球以至保育措施，人類的自信正逐漸麻醉自己，麻醉自己去相信地球尚有許多壽命。其實大自然就像一個循環，循環著以往發生過的事情。現今家傳户曉的「全球暖化」，與最嚴重的滅絕事件雷同。自工業革命以來，地球溫度上升了1.2度，與2016年巴黎協定中以2度內的目標相差不遠。
短短的2020年度，發生過澳洲叢林大火、菲律賓的塔阿爾火山爆發、加勒比海7.7級地震、南極測得20.75度的新高溫紀錄、中國南方水災等。在臨危的天氣下，更火上加油地增添了武漢肺炎。

武漢肺炎成了全球性的病毒，驚惶失措的心以及恐怖的病毒彌漫在空氣中。究竟這波震撼性的疫情是好還是壞呢？武漢肺炎使全球經濟停滯，許多國家需要封鎖，而2020年化石燃料的二氧化碳排放量則下降5%以上，創歷史新高。這一點點的好轉對全球暖化的問題經已無補於事，儘管往後解決了疫情，卻解決不了人類對地球、對大自然的危害。足以證明，人類就是大自然的劊子手，正是人類的自私，貪婪，使地球一步一步邁向滅絕。與其說大自然為人類帶來災害，倒不如說人類扼殺大自然的發展。

我相信，即使人類無法見證恐龍的存在以至滅絕，但我們必定能體會當時大滅絕的痛苦、無助。儘管地球前路茫茫，我們仍需從自身出發去保護地球，方可令下一代有更好的生存環境。人類，該收手了。

是但啦 係香港死唔死都係咁

依前未有人之前都冇人破壞啦